孔子孫子、老子面子 - 陶傑

孔子孫子、老子面子 - 陶傑

《少林足球》截圖(互聯網)

林鄭特府和豢養她的主人，在香港搞出一場國際級大風暴，西方文明國家圍觀，西方人士覺得嘆為觀止，開始覺得包括林鄭在內的這個民族，大腦結構與人類有點異常。

本來可以早解決的小問題，一味死不認錯，拖拖拖，拖到中國自己動用其十四億「民意」，要醞釀用解放軍，毀掉自己大門口這隻生金蛋的鵝。

香港的外國僑民朋友，個個了解事件經過，談論林鄭及其幕後的這種「管理學」，大家都記得她競「選」時，一伙以港大畢業生中環精英高等華人之態勢，刻意模仿美國大選的造勢拉票，爭相抄襲川普奧巴馬式風格的口號金句，什麼We Connect，以為香港「選舉」，比大陸開十九大全票舉手通過的那種形式更「先進」，可以唬哄西方、企圖以此突顯「一國兩制」之「差別」；豈知落得這般下場，真是得啖笑。

外國朋友紛紛問，這個自稱的所謂三千年燦爛文化，平時向西方展示許多名堂：滿漢全席飲食、少林功夫和尚光頭砸三塊磚頭、針灸、風水，還有美國各大學科學研究室裏那批面孔沒有表情個個埋頭做功課的不知是間諜還是科學家的學者，樣樣看似神秘，件件貌甚傑出，怎會在關鍵時，顯示當家作主，向全球推出的大製作，竟然是搞出這種大頭佛還繼續得到中央「堅定支持依法有效施政」而不必下台的林鄭月娥這種民族樣板極品？

「三千年燦爛文化」，其實魯迅已經精確解說，加上馬列共和5G華為開到今日，到底昇華成何等境界，不必細說從頭。只一個英文字歸納：英文有Confucius（孔子）、Lao Tzu（老子）、Sun Tzu（孫子），抓住中國人性格，什麼孔子老子孟子墨子的，通過滾開，只有一子，就是Mien Tsu，「面子」。

我告訴他們：近年許多荷里活電影，字幕Executive Producers一欄滲入大量X Y Z之類的中國老闆投資者的姓名。荷里活不是傻瓜，許多小品電影，票房風險高，銀行已經不太願意投資，但中國人願意，把名字加進來，於荷里活的大明星一齊並列，不惜電影票房虧本，這就是面子。

當然下一步，中國想反過來，利用荷李活製作技術，憑資金號令荷里活拍一齣英語版「上甘嶺」，讓黃曉明扮演的志願軍首領，生擒畢比特扮演的美軍司令，讓中國在全世界享受面子。但荷里活的猶太人豈是傻瓜，中國的錢都要，製作話語權不許碰。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

下一則
下一則
解放軍出營？ (左丁山)